# ДЗ №1. Рекомендательная система

Создать рекомендательную систему, которая предлагает к просмотру фильм, который вероятнее всего понравится user. Исходные данные лежат в HDFS по адресу: `/data/mobod2020/movielens`.

### Оценивание
1. Домашка оценивается в 6 баллов. Для получения оценки нужно:
* пройти порог RMSE = 0.85
* пройти code review на gitlab.
2. Есть возможность получить доп. баллы. Для этого надо:
* сдать домашку до soft deadline
* войти в TOP-3 по RMSE среди всех студентов курса.

|Место|Бонус|
|--|--|
|1|+3 балла|
|2|+2 балла|
|3|+1 балл|

### Deadlines
|Deadline|Дата|Штраф за опоздание|
|---|---|---|
|Soft deadline|15.11.20, 23:59|-50%|
|Hard deadline|22.11.20, 23:59|-75%|

Если вы сдали до Hard deadline и получили комментрии на review, то в течение месяца после проверки, можно исправить код и повысит балл до `6 * (штраф)`. После Hard deadline домашку по-прежнему можно сдавать, но:
* оценка будет не выше 25%
* домашка сдается 1 раз. Исправлять и доделывать нелья.

### Как сдать задание
1. Рекомендательная система должна выдавать RMSE <= 0.85
2. Закоммитьте код в репозиторий `***-recsys` на `gitlab.atp-fivt.org` и сделайте merge request в мастер (при создании merge request оставляйте все настройки по умолчанию).
